雖然Marvel屌打DC,但覺唔覺得無英雄可以動搖到Batman地位?

Ironman = 光頭機械人
如果唔係演員做得好 根本 2000年前無人鐘意過佢
蝙蝠俠型好多倍

至於 奸角
就算啪手指 幾引起話題都好

大家心入面都知道 其實完全唔係小丑個皮

Marvel 奸角又係永遠無一個超越到小丑

iron man超越咗好耐

蜘蛛俠囉
翻拍又翻拍一樣咁多人睇
內戰條tralier加入蜘蛛俠嗰陣
直頭無人討論BVS

蜘蛛俠先係最偉大嘅英雄
幾窮，幾多媒體抹黑佢，幾多紐約市民憎佢
佢一樣都做英雄

我同意蜘蛛俠有得鬥
但Ironman 始終 唔係個演員
而係成個存在 / 角色 都無蜘蛛俠/蝙蝠俠咁紅

Agger marvel好睇 但batman series真係前無古人 後無來者 未睇過superhero movie係成個系列都咁好睇 the dark knight真係顛峰之作

老老實實 batman 好有深度 但蜘蛛俠個作者都好出名講道理

你好難講邊個超越邊個 因為唔同既道理都有用
文無第一

同蝙蝠俠一樣
佐治古尼版嘅蝙蝠俠又有乜水鍾意
蝙蝠俠改編真人有咁多年歷史
60年代已經出過電視劇
game同動畫又有唔少高汁作品
地位梗係無人同佢有得鬥
Marvel 3 巨頭彈起都係得10年歷史

認同無反派超越到小丑

真係諗唔到有咩奸角可以超越小丑，喱方面DC完勝

推薦大家睇
好青年荼毒室 哲學部既
《Batman: The Killing Joke》：瘋狂思辯，思辨瘋狂
除左依個面向
蝙蝠俠另一個哲學面向係
蝙蝠俠係唯一一個無殺過人既super hero

都要睇下邊個版本嘅蝙蝠俠嘅

小丑世界第一

講奸角真係冇人超越到JOKER

奸角癲到可以出獨立電影, MARVEL真係一個都做唔到

batman arkham game贏曬啦

又拎Nolan三部曲打飛機

講緊Batman 同Joker 本身呢個Character 可以係動畫 漫畫 Game
唔一定係Nolan

講深度講社會議題同貼地 x men 勁過Batman, 在美國講政治漫第一一定是想x men, 再講magneto 在好多comic villain 投票都多過小丑

自殺特攻隊個joker又點睇

其實佢更貼近漫畫的經典形象

正想講重有magneto同X-MEN

蜘蛛俠 磁力王 蝙蝠俠 小丑

唔啱聽嘅說話想唔想聽，
黑豹會係新一代嘅Batman

心目中既英雄得BATMAN 同SPIDERMAN

Batman堆經典漫畫真係好撚正
套killing joke動畫比起漫畫雖然好鳩
但最尾呢段真係好有深度

We don't talk about the animated version

蜘蛛俠都好似無

更貼近但係比人屌到飛起呢

成套野係好鳩但最尾呢段真心正
Kevin Conroy+Mark Hamill兩個世界級演繹

DC其實只係得蝙蝠俠一個英雄，其他全部配角黎

Marvel三巨頭

原本就係既,
不過dc電影自己動搖緊小丑同蝙蝠俠地位,
果次睇完電影,成班中學生散場話,原來蝙蝠俠咁廢
仲有Suicide Squad個joker

冇乜邊個hero可以數得出佢十個以上既奸角

Joker,
企鵝,
謎語人,
雙面人,
毒藤女,
貓女,
Deadshot,
Deathstroke,
Bane,
Hush,
泥漿怪,
Killer Croc,
Mad hatter,
仲有一大堆，真係個個都咁有魅力

啱，就算Spiderman 多數只係數到sinister six

Gwen Stacy

你咁計既話
應該SUPERMAN先係首選
果條紅色底褲 幾深入民心

/batman已上神台

但你叫我up十個超人既敵人我真係up唔出

V?

Batman不嬲係第一
係D細蚊仔同港女先鍾意光頭機械人

thor 123 同ironman 23都係垃圾
乜撚野巨頭咁巴閉

Batman真係冇得輸，我覺得係主角同反角都做得出色至甘成功

好黑暗
Batman 呢個角色太沉重
每次睇完Batman 都要俾時間自己cool down

雖然好鍾意Batman但一直放過joker唔殺實在太鳩

咁高地位都拍到舊屎咁，對家成堆三線英雄玩到風生水起

係啊

但咁又點，DC 一手好牌唔識上
明明batman 同superman 最多人識，但都唔識食住上

阿絲係女人

玩過batman arkham knight就知道就算係遊戲，故事性都可以好正
最後arkham knight真面目個到真係好正，講人性黑暗，負面情緒，marvel十世都做唔到

professor pyg咁正點可以漏

To them, you're just a freak, like me.

Thor3點會係垃圾呀
我覺得計羅素兄弟果三套之後
最好就係Thor3喎

(利申: Thor 12同iron man 23的確係垃圾)

反派黎講磁力王個種有自己一套理念既領袖型反派都好正

反派磁力王？ 不過亦正亦邪咁 痴線佬

其實磁力王係想殺曬啲普通人？定係想普通人變曬變種人？

重有急凍人

thor 3 拍到家有囍事咁都叫好
啲笑位夾硬到，一分鐘一個咁滯

覺 我係marvel死忠 但係問我最鐘意嘅英雄同分派一定係batman joker
每次見到dc啲戲都好撚心痛咁正嘅角色喺大銀幕上完全冇晒啲精粹
DC嘅話都係睇漫畫打機好過

佢係覺得變種人比普通人高一級，但唔會無啦啦亂殺人

因為batman 夠真實

蜘蛛俠有得一戰
但奸角就應該暫時未有1個同joker有得fight

無反派超越到小丑
睇下無Nolan 拍既Batman 仲會唔會咁講

batman 果三部曲

Wonder woman好正喎

Because I am batman

對比返Thor 12係幾好嘅

咁的確dc同m記唔止係電影仲有漫畫 game 動畫等等
但係電影再繼續做唔起就可能會推到batman落黎

講咁撚柒耐咪又係因為套戲，未有路蘭有邊條撚樣會講鐘意BATMAN

你細個係咪睇白雪公主大?

唔好衝出黎柒啦

如果唔係個電影女主角正，跟本完全無吸引力

89 95 97 BATMAN 有邊個覺得正你自己講
咩出黎柒，事實係路蘭救返BATMAN 沒有路蘭，DC連車尾燈都見唔到

老老實實， dark knight 未上之前外國editor choice 的best comic villain 90% is magneto, 就算dark knight 之後， magneto 同 joker 都是55波

在常見的topic 100 comic villain ranking, x men 好多時都有10幾廿個 (差不多佔marvel 上榜70%以上）， 前列位置的比例好多時好過 Batman

在女性角色排行榜x men 更加是在所有漫畫中佔壓倒性優勢， 好多時topic 20 佔10位或以上， Batman 最多可能有2-3個上榜

Batman 是否真是一哥真是好值得商確， Nolan 基本上救左成個系列

Batman 同超人地位經典就經典， 但70年代後期在美漫銷量暴跌後打救美漫的是x men 當然90年代的spawn 都有一定貢獻， x men 在美漫最黑暗的時期賣出一期800萬本的史上最高鎖量， 呢個超人同Batman 在美漫黃金年代都無法達成的銷量

至於深度， 稍為用下個腦都知x men 在好多時都會為社會問題發聲， 走得前個Batman 同深入過Batman 好多

89 tim burton

Batman: 當你殺一個殺人犯 世間上殺人犯嘅數量依然不變

dc導演好正 兒家走左就收皮

咁殺兩個以上咪得

成日追marvel 表示
Batman成個角係好立體，有血有肉咁

BTW 除咗Nolan trilogy, DC啲戲

講故事，x men真係貼地啲

講人物，batman得一個，x men有n個，你講邊個？

Batman真係好撚正

Tim burton batman不知幾多人like
再講除左電影外 本身漫畫動畫既batman已經吸引左好多人 唔好衝岀黎柒啦

你數漏咗ca1

呢條tv spot好正

batman 第一次睇真係好震撼
好有電影味

ca1 ok 喎
ca 系列叫做冇做過爛片

套嘢悶撚到

Thor3簡直似係黃百鳴拍

認同

我覺得tobey version ge Spider-Man ge 奸角最正
個個都好有故事、有血有肉

講文學

Watchmen秒殺一切

咁Batman fans 就不好搬哂班奸角出來

其實sandman 都正， 但無論是watchman sandman 在社會議題同流行文化的影響力都不及x men

你咪衝出嚟柒啦
89 92 batman 喺當年係神枱作嚟
之後Nolan 話cast Heath Ledger做Joker個個仲屌柒Heath 冇可能拍得上Jack Nicolson 嘅Joker

就係因為Batman 1989
當年啲人係捧DC捧到上神枱
踩Marvel踩到變地底泥

Noland係救番batman
不過係由佐治古尼嗰套救番出嚟

Sandman本書個定位都唔同

Bat-nipples世界第一

Batman幾人性，
冇超能力，靠個腦。
暴力，但有不殺原則，要做道德撚
有個蝙蝠家族，但依然係孤獨⋯孤獨係佢既力量來源

就快有經期隊長

Lego batman就好睇

細個係有線睇batman動畫已經覺得好撚好睇

睇上腦

the flash救老母都好睇

Batman d 女全部正

連lego都好睇

Hearh Ledger 冇得輸

Marvel係電影拍得好姐

係nolan救返batman

細個睇英雄電影只係會明珠台播先有得睇
睇黎睇去得蝙蝠俠，仲要係90年代果幾套
之後戲院有蜘蛛俠上先識

但殺左DC EU

完全無法想像地底泥是咩意思， 92年 Batman 有電影上， 在top 300 best selling comic book 都是得9本上榜， x men 系列有70幾本上榜

再數前一年， top 100 best selling comic book, 頭1 至16位都是x men, x 字頭在top 100 佔左成40 本。

80年代90年代 marvel 的確是無電一但在漫畫巿場marvel 同 image 基本上壓住 DC 來打， 基本上 DC 得超人之死反應好

我諗蜘蛛俠應該紅過蝙蝠俠

真心一問，蜘蛛俠有冇試過殺人？

講真蝙蝠俠唔係路蘭小丑，有幾多人會咁鍾意小丑呢個角色

八爪博士上咗身嘅Peter有殺過
Spider verse 入面出場過嘅平行世界蜘蛛俠
有個版本嘅蜘蛛俠嘅蜘蛛發射器係發射子彈，而唔係射蜘蛛絲

真係認同小丑係無得比。
好多既奸角例如紅骷髏、洛基、Ultron、General Zod, Penguin嗰啲，一定會本着一個目的：權力、金錢等等。甚至漫畫原設定嘅 Thanos 都係為左力量（同埋愛情）而去集齊啲寶石。但係小丑嘅目的就係想一直成為蝙蝠俠嘅對立面、要令 Bruce 墮落、滅亡 。蝙蝠俠嘅宗旨喺唔殺人，所以小丑一日唔死，佢永遠都會係蝙蝠俠嘅宿敵。

Joker 一樣有目的， 講psychopath x-men 其實有層次同深度好多， legion 就是美漫最出名的多重人格反英雄

完全唔覺
ironman型好撚多
batman

講真 超人同batman個地位係高到無人有 btw蜘蛛俠算唔算?細個見好多海報都係呢三個拍埋一齊但十年後當今日睇mcu大嘅細路變成主流 經典人物仲會唔會係超人同batman係個疑問 始終mcu嘅文化影響比宜家個漫畫市場大好多

係啦，man of steel 2唔拍，走去拍birds of prey

大家都唔敢覆希望你兩段野沈左就算

其他大多數係意見，呢個係事實就駁唔到

dc9最鍾意當batman神咁拜
上面出咗數據 即刻無人覆

general zodd 唔算la，佢知道自己星球毀滅左，而要整返啲族人出黎就需要超人

而超人自己梗係唔想白白送死，而且佢希望自己可以保護到地球

通常同joker比都會攞dr doom/magneto比

有玩過arkham都冇可以數唔出

只可以你未細心了過Batman

有冇人鍾意loki？

I'm Batman

本身對batman無好感亦無反感
玩晒4集arkham居然有少少鍾意咗佢

二少

its the best day of my life去做ending諗親都好up

上面啲數據秒左

tell me, do you ......

壓住打，打到自己要破產？

DC有華納做後盾

咁係因為做黑夜之神小丑個演員做得好姐
其次你知唔知就算蝙蝠俠多人鍾意 其實其他唔同英雄既漫畫都有好多人睇
你係咪又係個啲只睇電影唔識漫畫既人

老老實實，英雄片嚟講，綠燈俠屌打晒

I see

但都係咁，先證明到佢對佢嘅原則嘅執著

個陣漫畫市場lum咗 marvel個老細係個商人同華爾街打緊仗 當間公司係自己嘅就手武器咁囉去同人砌 玩殘咗就算數 無規劃過以後要點發展

i am batman! do you want to know my secret identity ?

點解唔整殘佢 放任佢一次又一次出返黎搞破壞累死咗幾多人

why did you say that name

難得呢啲Po咁少人嘈交

有咩好爭呀,Marvel做正派 DC做反派,迪士尼再收購埋dc,一家親做埋瀨尿牛丸

因為batman唔可以冇左joker
其實兩個都係神經病

巴打不如開多個post叫論英雄團體地位Dc真係冇一隊比得上Xmen

壓住打，打到自己要賣咗X-men, Spider-man, Fantastic Four呢啲生金蛋嘅雞吖嘛
讓半臂嬴先夠架勢

竟然無scarecrow同mr.freeze reborn有一集對比返batman同bane成長背景既相同相異個到勁正
batman其中一個吸引我既地方係佢同其他反派唔多唔少係價值觀有相似地方eg同scarecrow一樣重視利用人既恐懼 佢唔同超人個啲形象好陽光好正義既典型英雄 甚至間中都有漫畫探討batman究竟算唔算一個hero

又係工作人員話題POST抄作

BATMAN係好有深度

所以marvel觀眾而家多D

Batman漫畫撚，
最鍾意既superhero就係batman

睇返漫畫，其實成個故事都將batman既形象塑造得好好，雖然父幹有錢，但佢從來都無真正開心過（至少老豆老母死後無），你問佢係咪為正義感而做英雄，其實更主要係佢要靠將憤怒發洩係罪惡上，所以先選擇做英雄。又或者應該話如果佢唔做batman，就無野支撐到Bruce生存落去

New 52入面，Bruce曾經失憶而無做batman，
但當佢知Gotham唔可以無左batman時，
佢選擇左恢復記憶，承受返做batman既痛苦（管家Alfred好努力阻止，因為佢想Bruce可以好似普通人咁快樂生活）

當全世界成日笑鳩batman廢既時候，
原來superman同green lantern做到既野，佢都有本事做到，
係Rebirth一開始，有架飛機失事跌緊落Gotham，當batman call superman同green lantern幫手而遭到拒絕時，佢好型棍咁講左句：This is my city. I'll save it.

Gotham曾經出現過兩個新英雄，佢地都有超能力，甚至打贏過superman，兩個新人都滿腔熱誠要幫batman一齊保護Gotham

可惜最後新英雄因爲承受唔到Gotham既黑暗而癲左，反映要成為一個拯救Gotham既英雄並唔係單單有超能力就夠，精神層面同耐力亦好重要，呢part更突顯到batman既吸引之處

Batman既故事其中一個吸引人既地方，
係入面既奸角全部都係痴線佬，所以batman唔係要捉佢地坐監，而係要捉佢地入精神病院Arkham
而係神作The killing joke入面，joker話其實batman都係到個痴線佬，只係佢既痴線同罪犯既痴線唔同，但本質上都係痴線佬，batman自己亦承認左呢點

鍾意batman既原因唔係在於佢既能力勁唔勁，
而係漫畫好全面咁將呢個角色既形象塑造得好好，batman所承受既痛苦同當中既黑暗面，係令佢咁受歡迎既主要原因

Batman迷 屋企9成美漫都係batman
真正無電影就摺埋既話唔定係marvel
利申無睇過三部曲 marvel淨係陪朋友睇過dr strange 自身好少睇電影

雖然PC 屌打 PS4, 但覺唔覺得無Game 可以動搖到P5 地位?

細個睇batman animation 同 x men evolution 真係好正

鐵甲奇俠果d諗都唔駛諗就一招射埋去，視覺享受

蝙蝠俠就每拳背後都好沈重，心理享受

你都係拎你自己黎講，上面有巴打已經講左蜘蛛俠xmen係美國影響力幾大，俾盡你咪可講通Ironman CA呢啲靠電影紅。
但絕對唔係樓主所講動搖唔到，明明本身就幾個唔同山頭黎

Marvel奸角= 社會議題奸角
所以引起到回響
Batman奸角= 哲學型奸角
奸角既存在都係Batman 對立面

有自白過兩者缺一不可

諗起joker同batman講笑話話兩個都係精神病
跟住兩個一齊起雨中大笑

關於重新輸入記憶嗰度
我記得好似提過Batman試過Clone自己以防本體太老捉打擊唔到罪惡，甚或死咗，啲Clone就會頂替個身份，令Gothan仍然有Batman存在
但堆Clone無一例外都喺灌輸記憶嗰Part捱唔住，一係痴線一係自殺
最後都只係得本人頂得住段記憶輸入

係，而當佢輸入返記憶後，
佢短暫做返Bruce既記憶就洗走左，就好似連曾經快樂過既回憶都唔可以擁有

Batman真係無得輸，知謀一流
不殺只捉，永遠都相信人性會向好
可惜係呢一點令佢成日比人陰
Ironman比人美化得太緊要，漫畫死忠一定係討厭Ironman搞風搞雨

Batman係正
反派無人超越到小丑
但DC 我最鐘意既都係V

電影黎講

舊版睇完冇可能會鍾意睇Batman ，大人卡通片兒童向

Christopher 版拍得人性化同黑暗面所以你先覺得好睇好real

純粹講電影,
最大敗筆係BVS者,
Nolan神係因為將一貫英雄片傳統扭轉,
由popcorn film真係轉變成一套劇情片,
仲要隱含點哲學響入面先高, 探討下人性, 英雄既無奈,
仲要加埋Heath Ledger成神加持, 無可能唔成經典。

DC弱勢係英雄太少, 又唔夠鮮明,
Superman設定太強, 就算夾硬拉埋BVS打一場,
始終係好突兀, 你諗下Batman一個常人, 打Superman,
完全係被秒既狀態, 反駁位太易出到黎。
DC來來去去都係得Wonder Woman, Batman, Superman三巨頭收得,
Green Lantern仲比Marvel玩反轉頭。

Marvel叻係因為佢個世界觀設定得好,
當家英雄又多, 每個都有咁上下揹到飛, 獨立成電影
頭牌有Spider man, Ironmoan, Thor, Captain, dr. strange
玩惡搞賤精又有Deadpool,
二線仲有hulk, vision, galaxy guardian, black panther做下配角,
要靚女又有black widow, scarlet witch,
玩完Avenger後, 分分鐘玩可以加埋X-Men入去又得。

其實係tim Burton 開始拍黑暗風先
不過當時俾人嫌太暴力，之後果兩集先變到咁
so far我覺得tim Burton果兩集其實幾好睇

依家講地位呀，講乜春深度姐
呢套鳩嘢都夠推Batman上神枱啦

個時係因為marvel on9投資印刷先搞到破產咁濟，同漫畫銷量唔關事，同埋佢都係賣電影版權姐，漫畫都仲有出

其實你地咪on99睇完nolan's batman就亂鳩咁up
睇下美國個邊d乜鬼百大漫畫敵角選舉
唔計埋其他個d，根本dc同marvel嘅角色都係55波
joker / magneto / lex / dr doom / loki / ra's al ghul / phoenix / red skull 等等全部被漫迷認定係最受歡迎敵角之一

你想打Blackman啊

Child登仔一見Nolan個名就打飛機一地都係喇
Nolan幾時拍返套ironman咁marvel撚就可以用"深度"打返廿年飛機

要同batman比較嘅一定係spidrmam
Spiderman同樣有好多出色嘅奸角同配角

好似奸角有所有sinister six成員
Symbiote家族：Carnage, Venom, toxin
Kingpin
唔同嘅Goblins

女朋友有mj, gwen stacy, black cat
配角有uncle ben, aunt may
仲有成堆唔同嘅spiderman: mile morales, 2099, noir, spiderwoman, Ben Reilly, kane, superior spiderman

當然batman都有bat family, alfred

我覺得兩者地位係一樣

硬要講嘅係奸角joker無可比擬
但norman osbron同dc oct, venom都相當出色

屌你老味班DC撚又拎Batman出黎打飛機

too dark, no thanks

Batman又真係靠個角色帶起嘅，情況同蜘蛛俠一樣，邊個做都ok

唔覺，完。

保衛奇俠

但係如果同成個marvel比較 joker未必係最好
Marvel仲有magneto, doctor doom,galactus, loki, red skull, apocalypse, thanos等等

loki

學好d中文先講野啦

明明marvel 是衰投資同財技

吓， Batman 漫畫同周邊在整個80 至 00年代都不夠x men 來， 90年代solo hero 來講spawn 漫畫同figure win Batman 9條街

好認同小丑嗰part
但覺得ironman已經同batman同lv

Topic 講的是無法動搖，就算不講jewellery of crown 的x men
淨是spawn 在90年代都斬到Batman 一頸血

batman都係套電影好啫，漫畫又唔係咁神，講受歡迎定係spiderman

magneto=malcom x
professor x=martin luthur king

DC 有好多精彩的人物， 但太食老本， 70年代已out out 地
就算是new Teen Titans 去到70年代後都已經被 x men 絕殺， 更加不好講out 左的Batman
DC 靠華納大碼頭keep 住出影視作品吊命， 但在漫畫業的最大最賺錢巿場早就被 x men 打到殘，
得番無肉食的精裝書有人買下

至於89 92 Batman 風格是不錯， 但Batman 為左絕地反擊走離地黑暗路線， 引來左美漫業自漫管法案以來最勁的反擊， 引爆90年代美漫大跌巿， （93年 dc 用超人之死來救亡， 販賣懷舊情意結）， 無錯是中斷左x men 壟斷， 但 x men 依然佔左 top 300 的5份1

DC 真是無法動搖的其實得superman, Dc 用完 death of superman 後， 巿場咪又是x men 同spawn 玩哂

Dark Phoenix saga 呢類橫掃巿場故仔一出， 連大超兵敗如山倒， Batman 點叫無法動搖

講真呢個有幾多人識

“不多人識”但銷量勁過同期的Batman 系列多多聲， 同時影響大量的影視動漫作品
成套stranger thing 都是照抄Jean grey

講乜春
係咪唔記得漫畫嘅存在